Propiedades y Tributos CSS

font-family: Establece una familia o fuente tipográfica.

font-style: Estilo normal, cursiva u oblicua. Atributos [ normal | italic | oblique ]

font-variant: Convierte las minúsculas en mayúsculas pero en tamaño menor. Atributos [ normal | small-caps ]

font-weight: Grosor de la tipografía especificado en medidas de 100 a 900.

font-size: tamaño o cuerpo de letra especificado en píxeles (px).
text-indent: cantidad de desplazamiento lateral de la primera línea del texto, expresado en px.

text-align: alineación del texto. Atributos [ left | right | center | justify ]

text-decoration: aplica efectos de subrayado, tachado, parpadeo. Atributos [ none | [ underline || overline || line-through || blink ] ]

letter-spacing: espaciado entre caracteres especificado en px.

text-transform: para transformar los textos a mayúsculas o minúsculas [ capitalize | uppercase | lowercase | none ].

line-height: interlineado entre renglones de texto expresado en px.

vertical-align: alineación vertical del texto. Atributos [ baseline | sub | super | top | text-top | middle | bottom | text-bottom | <porcentaje> | <longitud> ]
 

Para elementos gráficos de la web

width: ancho de un elemento o imagen. Puede definirse en píxeles (px), unidades em (em) y porcentajes (%).
Ej.: #content {width:960px;}

height: altura de un elemento o imagen. Igual que la anterior.
Ej.: #header {height: 250px;}

background-color: color de fondo de un elemento. Se expresa en valor hexadecimal con # y seis caracteres. Ej.: #boton {background-color: #1CBACC;}

background-image: imagen de fondo para un elemento.
Ej.: #content {background-image: url(«https://www.aulacm.com/fondo.jpg);}

background-repeat: repetición o no de la imagen dentro del fondo (ideal para crear patterns o fondos con texturas). Se puede repetir en x (en horizontal) o en y (en vertical).
Ej.: #content {background-repeat: repeat-x;}

background-position: posición de la imagen dentro del fondo. Se puede definir al centro, izquierda o derecha. También con píxeles y porcentajes.
Ej.: #content {background-position: center;}

border: borde de un elemento o imagen. Tiene 3 parámetros: tipo de borde (liso, punteado, rayas, etc), grosor (expresado en píxeles) y color (expresado en valor hexadecimal). También puede definirse sin borde (none).
Ej.: #boton {border: solid 1px #000000}

display: modo en que se muestra un elemento o imagen o no mostrarlo nunca. Tiene diversos valores, los más comunes son: mostrar elementos en bloque (block),

z-index: posición de un elemento o imagen en el eje z (para poner elementos tapando a otros elementos)
 

Para añadir espacios o márgenes
margin: margen a partir de un elemento hacia afuera expresado en px. Suele empujar a otros elementos cercanos

padding: relleno o espacio interior desde el borde de un elemento hacia dentro. Ampliar padding suele arrastrar hacia fuera los bordes y por consiguiente aumenta el tamaño del elemento
